一齊睇下呢個政府幾咁.... 所以話正常人真係做唔到官

【你有你塞車 佢繼續起花槽】

各位街坊近日搭車行經東廊既時候，無論去緊柴灣定係銅鑼灣方向，有冇發覺近繞道出入口長期都有一條行車綫俾水馬封咗？仲要搞到經常慢車甚至塞車？

中環灣仔繞道已經通車接近一年，為何有行車綫仍然封閉？Admin 翻查東區區議會紀錄，原來有關行車綫早已劃為花槽範圍，不再開放供行車使用。

眾所周知，東區走廊近繞道出入口一段是交通最繁忙的路段。往銅鑼灣方向於下午及傍晚經常會出現嚴重擠塞，而起因往往是往天后及跑馬地兩條車龍倒灌導致。至於往柴灣方向相應的一段於繞道通車後。亦不時會出現行車緩慢情況。為何在擠塞日益嚴重下，政府卻繼續將部分行車線改建成花槽，使得原本已經擠塞的道路空間進一步減少？

一年前，本專頁曾經撰文批評繞道入口行車綫設計，容易造成擠塞，可幸得到路政署回應訴求重新定綫，通車後入口處不致出現嚴重樽頸問題。然而繁忙時間往天后出口及往跑馬地/紅隧兩條車龍動輒延伸至北角一帶，合共佔用兩條行車綫。如今慢綫長期封閉下，前往其他目的地（告士打道、灣仔、金鐘、中區）的車流如不欲使用繞道，只能全部擠進剩下最後一條行車綫，車流負荷可想而知。

至於往柴灣方向現時最右綫長期封閉，只餘下三條行車綫。加上繞道出口車輛交匯帶來的額外阻礙，導致該段常常出現行車緩慢。倘若遇上意外，龍尾更不時延伸至銅鑼灣避風塘。

早前已經有區議員就花槽事宜質詢路政署及運輸署，而署方回應指花槽工程是為了美化環境，而早前東廊雙向四綫的安排僅為臨時措施。至於現時改建花槽並縮窄為三綫，是因為繞道通車令東廊橋面車流減少，估計縮窄後路面足以應付交通流量需求。可是如今東廊縮窄「四綫變三綫」的後果有目共睹，擠塞情況反而有惡化趨勢，縮窄後的路面已經不能應付現時繁忙時間的交通流量，更遑論將來人口增長帶來的額外壓力。

既然東廊擠塞情況持續，政府為何仍一意孤行將行車綫改建為花槽，令東區居民繼續每天飽受塞車之苦？

#究竟要幾離地先會諗到將行車綫改建花槽
#難道塞車望著隔離花草會令你冇咁煩躁

部分前任及現任區議員就花槽一事質詢：

路政署及運輸署的回覆：

花槽工程的示意圖則：

王振星 Patrick Wong - 太古城東區議員
趙家賢 Dr. Andrew CHIU
鯉景。太安。西灣河－韋少力
麥德正 Mak Tak Ching
蘇逸恒
筲箕灣・梁詠詩Jenny
灣東願景 - 郭志聰
杏花人。黃宜 Christine Wong
古桂耀議員辦事處
李鳳琼 Alice
景怡 曾因瑩 Phoenix Tsang
環翠•吳卓燁（Peter仔）
黎志強 Lai Chi Keong
陳嘉佑 Jason Chan
城市花園 仇栩欣 Jocelyn Chau
堡壘 傅佳琳 Karrine Fu
北角有信 - 李予信 Shun Lee
鄭達鴻 - Tat Cheng
健康村 裴自立 James
鰂魚涌 陳寶琼
張國昌 Howard Cheung
魏志豪 Derek Ngai
梁兆新 Patrick Leung
興東東熹環境關注組 - 張振傑 HTTH Env. Concern Group - C K Cheung
曾健成(阿牛) - Bull Tsang Kin-Shing
柴灣翠德 蔡志強 Peter Choi
謝妙儀 Tse Miu Yee
徐子見 Andy Chui
黎梓欣 Anna Lai
Lancelot Chan 陳榮泰

EA
______________________________________

「環島一家」成員 Member of Island Alliance
東區交通 Eastern District Transport
南區交通 Southern District Transport
西區交通 Western District Transport
灣仔交通 Wan Chai Transport

政府做野不嬲好死，唔變通，無彈性，唔與時並進

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

俾多條線市民用對官嚟講冇著數，點解要益你呢？
起花槽要駛大舊錢嘅，呢啲先得架嘛。

你驚市民會反抗咩。
駛舊錢揾班人拉banner全香港人支持起花槽都仲得